# TA_Desk_For_Group_Work

Онлайн доски - это наше все в 2022 году. В Tinkoff пользуются сразу несколькими готовыми решениям.

Для промышленных решений используется Jira, для более приземленных задач обычно
https://www.notion.so или уже знакомая вам https://miro.com

Проблема с использованием вторых связана с тем, что при возникновении неполадок на стороне
сервиса сторонних разработчиков, никто не гарантирует надежность данных, хранящихся там.
Так произошло и с нами, когда у наших HR из-за сбоя на сервере пропали очень важные данные
из miro, а служба поддержки так пока и не смогла восстановить их.

Необходимо реализовать прототип подобного решения.

1) Реализовать модель формы, это может быть просто заметка или доска для создания собственного
   процесса. Каждая форма обладает своим набором компонентов.

У заметки есть:
- название
- текст заметки
- тэг, по которому в будущем можно будет ее найти
- ссылка на другую заметку, т.о. образуется граф связей между заметками
- время создания
- время последнего изменения/
  ++

У доски:
- название
- описание
- время создания
- время последнего изменения
- конфигурируемый список статусов (напр TODO, IN_PROGRESS, DONE)
- на доску можно добавить любое количество задач.

*Задача при этом - это не новая форма, а часть модели доски.

У задачи есть:
- название
- описание
- время создания
- время последнего изменения
- тэг для поиска
- статус (зависит от статусов, которые поддерживает доска)
- имя участника, который занимается данной задачей

2) Реализовать API для управления моделями (CRUD), необходимые валидации и исключения.
   Реализовать API для поиска форм по тэгам.
   Реализовать API для миграции задач с одной доски на другую, учесть, что у другой доски могут быть другие статусы.

3) Добавить ролевую модель - только пользователь с ролью ADMIN может редактировать модели.
   Пользователь с ролью USER может просматривать существующие модели. Добавить пользователя с
   ролью ADMIN и пользователя с ролью USER.

4) Придумать еще один вид форм и реализовать п2 и п3.

Преподаватель: Сулыз Андрей

